\chapter{Einführung} % (fold)
	\label{cha:einfuhrung}
	Es gibt eine Schaltung mit einem Eingang und einem Ausgang, Beispiel: RC-Glied.
	
	% Wer Lust hat, darf die Schaltbilder peu a peu zeichnen. Geht beispielsweise mit TikZ
	% Link: http://matheplanet.com/matheplanet/nuke/html/article.php?sid=1606
	
	Mögliche Fragestellungen
	\begin{itemize}
		\item Wie ist die Ausgangsgröße bei unterschiedlichem $U_e(t)$?
		\item Wie muss die Schaltung aussehen, dass bei einer bestimmten Eingangsgröße $U_e(t)$ ein vorgegebener Wert $U_a(t)$ rauskommt?
	\end{itemize}
	
	% Schaubild eines Systems: 
	% Mit TikZ zeichnen
	% u(t) -> KASTEN(\Phi[\cdot]) -> y(t) ) \Phi[u(t)]
	
	% Statt $U_e(t)$ und $U_a(t)$ kann man auch $u(t)$ für $U_e(t)$ und $y(t)$ für $U_a(t)$ schreiben. 
	
	Der Systemoperator $\Phi [\cdot]$ ordnet einer Eingangsfunktion $u(t)$ eine Ausgangsfunktion $y(t)$ zu.
	
	Beispiel: 
	
	% Integrator
	% Kasten zeichen
	% Graphen zeichnen, geht gut mit pgfplots:
	% www.dante.de/events/Archiv/herbst2010/Programm/pinnow/pinnow-folien.pdf
	
	$$
		y(t) = \int \limits_{-\infty}^{t} u(\tau) d \tau
	$$
	
	Beispiel für TikZ:
	
	\begin{figure}
		\centering

		\begin{tikzpicture}
		
			\begin{axis}[
				axis x line=middle, 
				axis y line=middle, 
				ymax=0.1E8, ylabel=$y$, 
				xlabel=$x$
				]
 			\addplot[domain=-10000:10000, blue, ultra thick] {14*x - x^2};
    	
			\end{axis}
    	
		\end{tikzpicture}
		\caption{Wunderschönes Beispiel für einen Graphen mit pgfplots gezeichnet}
	\end{figure}
% chapter einfuhrung (end)